#เอกสารการทดสอบการตรวจสอบข้อมูลและลบข้อมูลประวัติการกระทำความผิด

    ใช้ Sikuli


ข้อกำหนดที่1 Log in เข้าระบบด้วย ID พนักงาน
------------------------------------

<b><u>กรณีที่ Login เข้าระบบด้วย ID พนักงาน จะไม่สามารถเข้าไปลบข้อมูลได้</u></b>


เตรียมทำการเปิด Google Chrome ขึ้นมา

    เปิด "C:/Program Files/Google/Chrome/Application/chrome.exe"

เมื่อคลิกที่ ![](Urlbar.png)

    คลิก "Urlbar"

และสั่งเปิดหน้า Log in

    พิมพ์   "localhost:8080/immigration/LoginDataOffense.zul\n"
    หยุด    5 วิ

และกรอก Username คลิกที่ ![](Username.png)

    เจอ     "Username"
    คลิก    "Username"
    พิมพ์    "IB49000123"
    หยุด    1 วิ

และกรอก Password คลิกที่ ![](Password.png)

    เจอ     "Password"
    คลิก    "Password"
    พิมพ์    "qwertyuiop12345"
    หยุด    1 วิ

และกดปุ่ม Log in คลิกที่ปุ่ม ![](btnLogin.png)

    เจอ     "btnLogin"
    คลิก    "btnLogin"
    หยุด    1 วิ

และแสดงหน้าต่างแจ้งเตือนว่าพนักงานเข้าระบบ ![](alertPersonnel.png)

    เจอ     "alertPersonnel"

และคลิกที่ปุ่ม ![](btnOk.png)

    เจอ     "btnOk"
    คลิก     "btnOk"

แล้วเข้าระบบได้จะแสดงข้อมูลผู้ใช้ระบบ ![](dataPersonnel.png)

    เจอ     "dataPersonnel"
    หยุด    1 วิ


ข้อกำหนดที่2  การตรวจสอบข้อมูลประวัติการกระทำความผิด
-----------------------------------------

<b>การตรวจสอบข้อมูลจะใช้ชื่อ-นามสกุลและเลขบัตรประจำตัวประชาชนในการตรวจสอบข้อมูล</b>

<b><u><i>กรณีที่ตรวจสอบไม่พบข้อมูลประวัติการกระทำความผิด</i></u></b>


เตรียมเข้าหน้าตรวจสอบข้อมูล กดเลื่อนลง ![](เลื่อนลง.png)

    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"
    คลิก     "เลื่อนลง"


เมื่อเข้าตรวจสอบข้อมูล คลิกปุ่ม ![](menucheckdata.png)

    เจอ     "menucheckdata"
    คลิก    "menucheckdata"
    หยุด    1 วิ

และกรอกข้อมูลเพื่อตรวจสอบ กรอกข้อมูลชื่อที่ช่อง ![](txtFname.png)

    เจอ     "txtFname"
    คลิก    "txtFname"
    พิมพ์    "aaaaaaaaaa"
    หยุด    1 วิ

และกรอกข้อมูลนามสกุลที่ช่อง ![](txtLname.png)

    เจอ     "txtLname"
    คลิก    "txtLname"
    พิมพ์    "bbbbbbbbbb"
    หยุด    1 วิ

และกรอกข้อมูลเลขบัตรประจำตัวประชาชนที่ช่อง ![](txtIdentify.png)

    เจอ     "txtIdentify"
    คลิก    "txtIdentify"
    พิมพ์    "1111111111111"
    หยุด    1 วิ

และกดปุ่มตรวจสอบข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](btnCheck.png)

    เจอ     "btnCheck"
    คลิก    "btnCheck"
    หยุด    1 วิ

และแสดงหน้าต่างพบข้อมูลที่ทำการตรวจสอบ ![](alertNotFoundData.png)

    เจอ     "alertNotFoundData"

และคลิกที่ปุ่ม ![](btnOk.png)

    เจอ     "btnOk"
    คลิก    "btnOk"
    หยุด    3 วิ


<b><u><i>กรณีที่ตรวจสอบพบข้อมูลประวัติการกระทำความผิด</i></u></b>


และกรอกข้อมูลเพื่อตรวจสอบใหม่ กรอกข้อมูลชื่อที่ช่อง ![](txtFname.png)

    เจอ     "txtFname1"
    คลิก    "txtFname1"
    พิมพ์    "Teerawut"
    หยุด    1 วิ

และกรอกข้อมูลนามสกุลที่ช่อง ![](txtLname.png)

    เจอ     "txtLname1"
    คลิก    "txtLname1"
    พิมพ์    "Boonyacheep"
    หยุด    1 วิ

และกรอกข้อมูลเลขบัตรประจำตัวประชาชนที่ช่อง ![](txtIdentify.png)

    เจอ     "txtIdentify1"
    คลิก    "txtIdentify1"
    พิมพ์    "1409600124498"
    หยุด    1 วิ

และกดปุ่มตรวจสอบข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](btnCheck.png)

    เจอ     "btnCheck"
    คลิก    "btnCheck"
    หยุด    1 วิ

และแสดงหน้าต่างพบข้อมูลที่ทำการตรวจสอบ ![](alertFoundData.png)

    เจอ     "alertFoundData"

และคลิกที่ปุ่ม ![](btnOk.png)

    เจอ     "btnOk"
    คลิก    "btnOk"

และจะแสดงผลการตรวจสอบข้อมูลโดยแสดงข้อมูลบางส่วน ![](resultsData.png)

    เจอ     "resultsData"
    หยุด    1 วิ

และดูรายละเอียดข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](viewData.png)

    เจอ     "viewData"
    คลิก    "viewData"

และแสดงรายละเอียดข้อมูลประวัติการกระทำความผิด ![](dataOffense.png)

    เจอ     "dataOffense"

และคลิกที่ปุ่ม ![](checkNo.png) เพื่อบันทึกว่าไม่ผ่านการตรวจสอบข้อมูล

    เจอ     "checkNo"
    คลิก    "checkNo"
    หยุด    1 วิ

และจะแสดงหน้าต่างแจ้งเตือนไม่ผ่านการตรวจสอบ ![](NoChecked.png)

    เจอ     "NoChecked"

และคลิกที่ปุ่ม ![](btnOk.png)

    เจอ     "btnOk"
    คลิก    "btnOk"

แล้วออกจากระบบ คลิกที่ปุ่ม ![](logOut.png)

    เจอ     "logOut"
    คลิก    "logOut"
    หยุด    1 วิ


ข้อกำหนดที่3  การลบข้อมูลประวัติการกระทำความผิด
-----------------------------------------

<b>การลบข้อมูลจะใช้หมายเลขคดีในการค้นหาเพื่อลบข้อมูลและจะต้อง login ด้วย ID admin</b>

<b><u><i>กรณีที่ลบข้อมูลประวัติการกระทำความผิดได้</i></u></b>


เตรียม login เข้าระบบ ไปที่ช่อง ![](txtLogin.png)

    เจอ     "txtLogin"

เมื่อกรอก Username คลิกที่ ![](Username.png)

    เจอ     "Username"
    คลิก    "Username"
    พิมพ์    "CPE5317738"
    หยุด    1 วิ

และกรอก Password คลิกที่ ![](Password.png)

    เจอ     "Password"
    คลิก    "Password"
    พิมพ์    "0815934019"
    หยุด    1 วิ

และกดปุ่ม Log in คลิกที่ปุ่ม ![](btnLogin.png)

    เจอ     "btnLogin"
    คลิก    "btnLogin"
    หยุด    1 วิ

และแสดงหน้าต่างแจ้งเตือนว่าพนักงานเข้าระบบ ![](alertAdmin.png)

    เจอ     "alertAdmin"

และคลิกที่ปุ่ม ![](btnOk.png)

    เจอ     "btnOk"
    คลิก     "btnOk"

และเข้าหน้าลบข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](deleteData.png)

    เจอ     "deleteData"
    คลิก    "deleteData"
    หยุด    1 วิ

และกรอกหมายเลขคดีเพื่อค้นหาข้อมูลที่จะลบ คลิกที่ช่อง ![](txtDelete.png)

    เจอ     "txtDelete"
    คลิก    "txtDelete"
    พิมพ์    "N6666666"
    หยุด    1 วิ

และค้นหาข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](search.png)

    เจอ     "search"
    คลิก    "search"

และแสดงหน้าต่างแจ้งเตือนพบข้อมูล ![](alertDataYes.png)

    เจอ     "alertDataYes"

และคลิกที่ปุ่ม ![](btnOk.png)

    เจอ     "btnOk"
    คลิก     "btnOk"

และคลิกที่ปุ่มเลื่อนลง ![](เลื่อนหน้าลง.png)

    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"
    คลิก    "เลื่อนหน้าลง"

และทำการลบข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](btnDelete.png)

    เจอ     "btnDelete"
    คลิก    "btnDelete"
    หยุด    1 วิ

และจะแสดงหน้าต่าง delete massage ![](deleteMassage.png)

    เจอ     "deleteMassage"

และต้องการลบข้อมูล คลิกที่ปุ่ม ![](delete.png)

    เจอ     "delete"
    คลิก    "delete"
    หยุด    1 วิ

และจะแสดงหน้าแจ้งว่าลบข้อมูลเรียบร้อย ![](alertDeleteYes.png)

    เจอ     "alertDeleteYes"

และคลิกที่ปุ่ม ![](Ok.png)

    เจอ     "Ok"
    คลิก     "Ok"

แล้วออกจากระบบ คลิกที่ปุ่ม ![](LogOutDelete.png)

    เจอ     "LogOutDelete"
    คลิก    "LogOutDelete"
































